理大2017年畢業薪酬報告出左啦

醫療五寶

咪又係買唔到樓

nursing 好好搵
但要返shift

香港埋工大學 食屎啦

同舊年差唔多
醫療科依舊高企
Btw Building engineering and management 咩料黎 咁勁...

醫療科真係好誇張

civil 個salary 低左

MECH

BSE Building engineering >20k

放射

AAE

Applied social science 18k
有冇師兄可以解釋下

Optometry 33183
Radiography 31949
Physiotherapy 29786
Occupational therapy 29760
Med lab science 28431

Nursing 31xxx

it9 都唔差

入到理工醫護科=自動變做中產

ATE 咁上下
過多兩年睇下科AE會唔會仆直先

中產既收入 基層既工種
辛苦錢黎

不嬲關於building structural嘅engineering都好好搵㗎啦

起碼收入對得住辛苦
而且飯碗穩定
雖然都有一堆工多錢過佢又HEA過佢
但勝在夠穩陣

下年rd收分準備超越pt ot

Rd 其實呢幾年都過左Pt 同ot 但收分無咩點變過

同埋Rd 有輻射，雖然劑量安全，但聽 fd講醫院d radiotherapist 好多禿頭

特意充滿動力讀書
Poly真係好多搵食科
圍爐圍爐

我寧願做少人工啲都唔想做nurse

咁可以打份少d人工 又輕鬆d既office工既
大學畢業大把野揀啦

Workload相對大好多

有咩所謂 我engine 都禿頭緊

仲要計埋首抽
首抽得差30 k 中出就有份 中條毛
首抽得好做乜都係好
唔係想講首抽重要 係想講唔好睇到今日月入30k 仲做到中產

做咩中文系同英文系個人工交換咗

乜撚野首抽

首抽咪講緊出世囉 咁都唔明 好撚蠢

死毒撚打機打到short撚左，講野1999仲話人好撚蠢，用埋啲on9 term睇到人一頭煙 你個首抽就真係抽到一舊屎咁啦

我2014年夜校grad， 呢一科周身刀，不過冇張利，而家搵緊45k左右

本科讀得廣先好
讀得咁專做咩

哦 係咩

我讀civil GPA 唔過1，quit u 後讀呢科， 考試前一晚響尖沙咀飲酒飲到五點鐘， 第二朝十點返去考試都pass 到

你當呢科係50% surveying, 25% building engineering, 25% civil engineering。
我都唔明點解咁高薪

打得工就預左冇時間 冇自由
但連錢都冇 其實都唔知為乜

樓上笑死我
3萬蚊一個月都叫中產
中產起碼有能力買車買樓先喇
5萬就差不多

事實上大部份中產家庭月收入真係平均每人3萬多

不過佢地以前買左樓 ,有D唔只一棟咁解

視光師今年真係加得好多
出面大把開價四至五萬

呢科好似多數都係坐地盤

唔係啩
係間鋪 un un 腳都咁高

點解你會覺得中產係1樣好自豪既嘢？
老老實實中產係香港同美國既定義係咪唔同？美國你話你係中產唔見得你有幾勁

非也，好多人走去做qs坐office

護士做到成隻狗咁
佢地返工驗下眼 打下機
其他下欄野比哂啲sales做
坐著收錢

Social work 20k 有帶巴打可以解釋下

其實做乜?
眼鏡鋪?
但我見D眼鏡鋪好少人幫襯,而且冇乜肉食,個個鬥賤鬥低價

33k 係因為有好幾個留喺學校做resident先拉低咗個mean
3字尾走唔甩

我都想問？點解社工會高咁多？

QS人工低好多
利申測量仔

買唔到樓咩都係假

出得黎做社工照道理開頭應該冇咁高 就算NGO都冇20k啦

我一直都想知

出面診所類型既鋪頭拉低左姐
佢地多數返5日 朝9晚6

香港生活唔使買樓嘅話真係入息中位數以下都得啦

主要係醫療券姐
因為依樣野 好多私鋪 一個月多十幾萬
班人冇血性 老人家都劏
2000蚊 用剩百幾蚊
睇醫生都唔夠

Engine 入邊cs都唔差
鏗哥又要吹奏

Degree 社工出黎可以搵以下兩個職位
Swa 政府point建議 起薪20k
Aswo 政府point建議 起薪29k

聽聞有幾個考到幫辦級拉高左

三萬蚊可唔可以
日日飲starbucks
晚晚食around 100蚊
間唔中搭的士

政府好似有，但冇理由全部入曬政府掛

租屋呢

有啲Ngo 跟到政府 足point

香港人可悲

社工其實好唔好做

成個FH多左好多紀律部隊 發生咩事自己諗

哇屌
engine狗做到頭髮都甩點解人工會低賤過社工

應該問社工多數做啲咩 份人工收到29k咁多

食到餐晏仔都算係咁

我之前睇過佢份薪酬表都冇咁多 係真就抵搵

有冇shitty salary

社工專業黎有20k幾出奇
反而唔明applied social science 點解有18k

好似都差唔多架

求解釋
Spa都係得14k

各種社工啲起薪點

升中四了，還未試過拍拖，但毒男說：「不緊要，依家努力讀書考好會考，第時有錢你荒（慌）無女？」

結果，毒男克服了一個又一個的考試，升上大學；影畢業相時，發覺好多人都一雙一對，原來大學係撮合情侶既好地方。毒男依然一個，但他說：「不緊要，即將係我踏入社會大展拳腳既時候，亦係我幸福生活既開始！」

毒男努力工作，三年，五年，七年過去了，依然單身。但他終於達成了心願，成為高收入人仕 － 月薪達二萬零五百蚊。

毒男年過三十，開始疑惑：「點解我已經係成功人仕，但仲係無女？」更令他驚訝的是，公司不少女同事都同MK型男拍拖結婚，但那些男人可不是事業型喎，例如，Dorothy既男朋友只係中五畢業既Sales，月薪只有一萬八千蚊，比自己足足少了二千多元！點解？唔係努力讀書成為有錢人就有女既咩？

不知不覺毒男到了中年，身邊已無什麼朋友，自己渡過一個又一個既聖誕節及情人節。

毒男年老了，孤零零一個坐在公園，回想一生：「自己曾得過什麼？女人的身體是怎麼樣的？和女朋友係海邊共渡平安夜既滋味係點架？高登人不是經常留帖話：『後生時唔好浪費時間，第時有錢你荒無女咩！』我照做了，究竟什麼地方出錯？」

Response Rate 得果77.8%
2字尾都比多

當初去日本讀書嘅決定係冇錯
日資公司至少起薪兩三萬

2015年都已經呢個價

有冇巴打清楚工作範疇係點樣

其實連登仔講到咁威可能全部都係一萬蚊出頭嘅文員仔

正常aswo ngo 25k-30k
有師姐一grad 駐校>30k

Poly BBA都唔算乞食喎
又話非三大BBA出黎要撈13k文員

其實好多工既人工係唔應該咁低

SWA 多數做group 同prog
ASWO 就做case 多
社署d社工每三年調一次，醫務社工，感化官，綜合家庭服務，男女童院都有機會做

其實degree出嚟冇3字頭係咪都唔算高
神科唔好講

唔同field 會有少少唔同。不過大分有三大工作手法
Case work，group work，community work
巴打可以google 下 除左報警都好多野做
再加上大把社工未報過警

晚晚食$100就難啲

係咪多數都入政府多 ngo嘅多唔多
或者邊類好啲

政府工鐵飯碗喎話晒都

其實專科最屈機嘅地方就係可以技術移民， 呢樣嘢係商科同社科都做唔到

政府小數 NGO多數

唔該曬巴打
之前有係咁以搵過下 好似好少呢類嘅資料

利申讀緊year1

註校果啲有冇得諗 不過註校果啲都好似要等人派
同啲學生吹水搞下活動咁又一日

On9
澳洲不知幾缺social worker

On9
商科叻人做MT
派去branch office stay幾年已經攞到PR
有三個同屆今年入SG藉

入到政府/HA係足point不過大把人同你爭
駐校就睇你係小學定中學
小學要做埋admin 嘢，真係對學生時間好少
中學就多好多
不過睇你以為社工係吹水搞活動，你都係了解下先啦

但無幾可聽到有香港人過去做social worker

Social science 讀完都唔知做乜鳩
又冇社工牌 ngo又唔請

但工程唔駛叻都做到，仲有mkt果班吹水佬無專業技能幾叻都無用

所以唔明點解18k咁高

註校一年要做近百隻case。唔係你眼中咁輕鬆

可能係我果間中學嗰個先係咁先係咁姐
我知正路冇咁hea嘅

真心一問，工程唔叻點考到牌
我唔係engine grad所以唔知

我諗我知你講咩

陰公
全港最top 既design大學
人工平均得1萬4千幾...
讀個陣做到仆街，出黎又做到仆街
創意何價

社工都要跑數.. 有啲時間可能你未睇到姐。當然樹大有枯枝又唔出奇既

唔該曬巴打

其實考牌唔係唯一出路，我無考牌但人工仲高過好多註冊工程師
只係班大學生俾教授洗腦覺得一定要考牌

仲有hotel man

有冇city嘅stat

大學畢業
過20K既得小部分

禿頭

中學女學霸讀呢科
真係慘

認真5萬差不多

放射咪又係
護士真係陰公
護士姐姐我愛你們

計唔計速大班辣殺

甩頭髮已經好慘

仆街Design 唔過15K..
唔係好出名嫁咩？

搞清楚Radiographer同radiotherapist先

PT收分最高但人工中間

考牌希望多隻手牌第時移民有幫助嘛

社工不嬲高人工
理論上學位社工人工應該係高過醫療科
因為社工職系等級比治療師護士都高(HA成32—70k)
只係因為多數做asso位先咁低人工

其實大部份起薪都足point(起薪—中位薪金)
poly sowk都出名，唔會怕搵唔到唔足point ngo

Bem好抵讀
冇civil surveying 咁難入
人工仲高

讀science真係慘過做狗

社工咪專科囉
心理學家都係社科但一樣係專科

移條毛咩
表面風光
比香港d 19 healthcare system 搞到移唔到 冇國家認可

我毅進仔 人工仲多過佢

同醫療科類似
因為個registration既問題
HK社工既實習要時數要求係800小時 澳洲係1000小時 淨係呢個位已經foul咗好多人 除非hk社工有工作經驗後搞好多野去prove自己既能力 但失敗居多 起碼澳洲係咁

物理治療又係
HK既物理治療師要referral 冇autonomous practice 呢方面NZ已經唔承認hk既牌 幾年前就得所以有hk人攞到NZ牌 但NZ呢兩年改左一定要autonomous practice 所以hk個牌冇用

文科依舊大部分乞食

其實呢個數包唔包雙糧同固定津貼？

有位填幾個月糧，b仔同allowance,應該計哂

邊行做野唔辛苦

唔好咁短視啦
PT可以自己開診所
雖然都要醫生referral
至於Opt其實係無得升，一開始就話爽...

btw順便講多個原因畀大家聽
點解醫療科屌打其他科
因為 好 撚 多 假 放

25日 年年都要預起碼1/8糧去旅行

幾時都話哂銀時食得屎
得萬三萬四
早二年畢業以家都係萬三左右

講到好似想就做到咁

又話樓爆

bem bse不知幾好搵

rd grad做左唔夠三年野已經搵緊43k一個月
仲未計雙糧 雖然都係拎曬去交稅

Rd fresh grad 準備一畢業就失業

個個average高過aco ca 又話呢d低層政府工多degree考入

又話civil爆煲?

入到poly 5寶真係變包左中產 幫到家庭收入好多 但讀果時應該好難

又話大學生牛奶仔人工低賤嘅
我入黎睇 覺得又ok喎

都幾高，差不多全部都高過市場average

中産？樓價繼續升，呢班人都唔會買唔到樓

連登: civil building 2014話爆 講到2018
就好似恒大話升格做大學一樣

護士咁低分, 又真係想做就做到既

點解phy chem bio 呢d咁專業既科
個salary咁低
係一開頭低之後升得好多??

This is Hong Kong

酸

物管物流咁高人工？又話乞食？

不嬲都講開首抽 基本上兩登一講跨代貧窮就有人講
你坐左幾耐

有班人搵12or 13 k
又有班人搵16k - 20k
我知道既係咁

NGO 好多都開20k 以上
搵唔到20 k 以上比人笑

ngo就算asso社工位都19k啦
20K其實好正常
點解咁多人覺得社工係低paid工

咁點都好過基層ge收入加基層工種...

好簡單,因為spa無牌社工有牌囉

跌咗15%
有理由相信係我拉低咗個平均數

出年社署aswo起薪係30.1k

因為applied social science個數係sw+spa拉出黎
咁咪18k囉

sor,無睇到原來係問緊social sci同spa

Building只做main con
Civil做埋sub con
所以平均計係building 較高
同時做building 亦係最辛苦

Starting 係高
但升得慢呢
穩穩陣陣就冇死既
但其實都唔hae,好多行內煩野

利申：三寶之一

洗唔洗幫你含？

Building出黎做狗
利申 狗

冇父幹買撚咩

師傅 明白了

17spa 表示得15k only

都唔知30歲果時追唔追到人地起薪

真係師弟 ?
咁你做research睇stat要小心d

不如摺左成個department佢la,ATE讀完出黎都係乞食,AE都唔會好得去邊

可英文溝通嘅social worker

睇你打得呢2句就知你唔撚識
大撚把building sub con
Maintenance 唔撚係sub?
都唔同你計物管
反而civil 請得少

Design工，唔讀degree都做到，搵freelance一堆

唔係做ra呀

收分好高？好高難度？hkcc 年年一車車升上去

科building太搶手
中大型firm都無乜人去做

市場無需求
基本上得政府工/教師

你假設佢得1萬頭啫

未做過mains
咁mains個邊咩價位

其實醫療係起薪高啫
其實行業做返357年都高過醫療啦 仲可以做埋老屎忽 愈老愈歎
反而醫療行業真係無論做幾多年workload一樣咁大

building contractor落地盤高人工
civil 都少做sub既 因為sub仔請你返黎無撚用 sub多數請bse果d
civil 完全可以取代晒building d大部分工
但更多人入consultant考牌 consultant人工低好多
building 牌無用 civil 3個牌都有用

所以點解起薪高咁多
香港任何醫療都係做到仆街
係視光真係好抵搵

少年你太年輕
人家357年加人工 醫療何嘗又唔係加緊
3萬起只係講緊fg第一年人工

無理由架,連登明明話fg個個50k

與其葡萄踩低人
不如諗多啲計發達仲好啦

357年你都30歲啦
再儲得幾年錢黎, 結婚好定買樓好

真係有唔少社工技術移民到啵
你英文差就唔好以為個個都同你一樣啦

嗱唔好曲解
只係講返想做真係好多途徑去做到

依樣真，護士收生分數又唔係高...
要入真係其實唔難

有啲科出黎做嘢幾年跟project抽水都多

最舒服應該係物理治療同職業治療?
視光好似好悶

General nurse 對屎尿屁啖血嘔吐物
Mental nurse就對痴線佬
其實係高學歷嘅厭惡工種

舒服？你一日係公立醫院做30幾隻症 再輪住番星期六日 仲有d痴線佬發癲冇啦啦抓到你出血咁叫舒服？

Civil堆牌過多幾年話唔定要埋master先有得考
你睇呢架thei個班年年出幾多人

Bse都過20k

抵讀

準時放工喎
好過係地盤食塵
或者ot到天光
仲要人工咁高

Bse個尾好似低d
除非你入政府

說好人人30k fg呢
原本醫療五寶既人個個都上連登

商科

你咩醫院咁好準時放工？
準時放工既日子少過5次 仲要係番星期日
有時候仲要開會到夜晚8 9點 由早踩落晚冇停過

巴打係邊科

好奇一問

thei 出黎真係爭到ge考牌？
唔係主要都係做翻ae sub con 畫圖仔咩？

所以人工起薪高，代價唔細
實際工時長workload大，工作更表成日轉

唔係做RA都想提你小心睇資料
咁簡單係用dept拉出黎18k你都可以問點解
真係有少少驚訝

計返時薪，其實唔高得幾多

唔係好明視光點解人工可以咁高？一間眼鏡鋪俾得起幾皮嘢出來請條友驗眼？

2科都唔係
做緊既話宜家呢刻就冇可能覆到你post做唔停手

係門檻問題
愈黎愈多人可以報

係 8點2x番工 lun有時候快手食個三文治就番去做 仲要呢d要對病人負責大責任
人工高係因為有付出 而唔係un un腳收錢唔做野

聽人講thei civil好似無人考到牌

視光師做廿年有幾錢人工？

Thei狗好多返ive教書

Poly 某d工程科，得70幾個%respond，都己經有接近5%失業

真係好多肉尻酸既提子撚

呢個包social work同spa兩個major
Social work grad既人又比較多
所以咪拉高左個average

你新黎？

THEI上2年先第一屆GRAD 點教書...
DEGREE就教書?

咪係囉

吹水大會正式開始

緊係唔係fg
講緊出黎做幾年野個埋同pt個堆

SocSci有18k掂吖

拉埋sw先係
單計spa=14k, sw=20k

利申 spa受害者

而家做緊乜吖Ching

其實冇乜好撚 好多fd都入ngo但人工好撚低
好多都12左右

你讀緊spa?

我同我識既人咁耐以黎都好似冇填份野 到底個真確性有幾高

唔係 不過都垃圾社科 好葡萄SW班友

睇你點定義唔少啦 百分之一少唔少？

英文差嘅social worker就真係唔少啦

NGO冇牌真係狗不做
12K 出去搵仲好

咁不如試下考EO?

人人心想事成就天下大亂啦

Cant agree more

收左你等於畢業？唔少人讀到中途放棄 起哂鋼咁做乜春

得第一部分視光師可以用醫療券 宜家大約有1000個 每年grad得35個 仲要唔係全部做眼鏡鋪 所以市場上唔夠視光師

30k 咁樣shift法
單以專業計你20k
另外果10k係買藥補身用

咁樣就起鋼？
重覆上面多一次
唔好過份解讀曲解
純粹講返nursing要入讀真係唔高要求，多途徑

Btw，你講quit u個啲每科都有，講出黎無乜意義

*而且多途徑

咩叫第一部分？

邊有12咁低
唔好嚇人啦

打多咗

12-14k
或者你當我9up都得既

香港可以用英文溝通做服務既社工我諗少於10%
話就話去澳洲有技術分加，但香港社工系既野同人地完全唔同。

利伸：社工

無牌做NGO慘過文員仔，6天工作，收十返星期六日。

12K咪執到，有大會10000蚊請WW

聽到都覺得慘

係好撚慘，簡直就係燃燒意志。
入完去做你就會好好讀書，考返個牌或者讀好英文去考EO

醫療五寶，起薪好好。
個個話成世冇得升，咁做到中年，人工有幾多先?

16grad
我地班大部份都14.5K起跳
唔明點解通脹完你地仲低咗喎
你地自己開得低頂爛市就冇得講啦

btw SPA 20K以上可以係PI IO 消防 EO 嘅

AO未聽過人考到

選科直撚頭唔好擺添啦
同文科design科一樣
無家底唔好揀

第一部分視光師多數係理工大學畢業 或者外國回流香港註冊 可以用診斷性藥物 例如放瞳藥黎睇你眼底 換句話講可以睇你眼睛內部結構既健康 第二至四部分宜家已經唔會發牌 亦都唔可以落藥

香港4大支柱產業 邊到有創意

無十幾廿萬都好意思講中產

其實poly Logistic 有冇真係16K咁勁 見佢同A&F相差唔多

咁你寧願做少啲人工都唔想做nurse 講出黎又有乜咁強大既意義

無degree係手嘅電腦繪圖師都搵得多過佢地
特別係畫game model 嘅貼圖等等

個個係人地講

DIU! 早知入POLY LA~ D女又高質~!

利申: HKU

意義亦都好重大，上面都有講工作嘅嘢有幾惡頂，唔好淨睇fg 人工而揀科
咁咪唔駛讀讀下覺得仆街中伏中途走人

的確係 護士門檻比較低 degree黎講應該仍然比大部分engine高 雖然依家唔洗讀大學都做到

Hall chick

升埋職已經又跳多級，一升就五皮up再每年跳point

DESIGN

咁我都一直覺得為份人工去讀nursing會好惡頂既

物理治療係最好既醫科工種，
唔洗對住屎尿，
又有3皮野一個月。

其實係勸世，停一停諗一諗係咪真係想做先好揀

讀多d書先啦

唔好癲啦
社工啲輔導野護士都識
但護士仲有clinical skills係社工唔識嘅
社工冇資格咁高人工

你咁講我唔可以話錯
不過有幾多人可以抽到水就另一回事

係咁架啦
每行真係上到位嘅都係頭10-20%左右

對於一個護士黎講
最難頂其實係應付大佬應付家屬

仲有，痴線佬唔係一般人想像中恐怖
入面啲病人分分中正常過街外人
你睇下日日都有關愛批鬥就痴個社會幾咁痴線

得罪講句 SW係專業中要求最低 身邊啲14/15分朋友都入到asso/hd拎牌英文頂盡有3..真係去外國可能case work engagement都做唔到

批鬥個班撚樣出到街咪又係影幅圖upload上網打字

IELTS 7.0有冇機入到EO

明愛、港專、樹仁果班自己知自己事啦
去中心唱下遊去下旅行咪算囉，學咩人做case work

嗰一堆就入唔跟point嗰堆NGO架啦 ASWO/SWO連大學嗰堆都爭崩頭

p.s非major SW但有修過唔少course..啲tutor咁講

咁我都算好彩,加左我1X%而家都過15K

依家係咪DEGREE HOLDER 9成都係入NGO
而NGO九成唔跟point，同學歷無關。人地肯收佢，佢就跟MPS跳，最緊要有牌。
10幾分可以讀到個rsw返黎不知幾抵讀。

咁ngo 都有SW II,同位既
呢d 位同駐校，熱線輔導果啲咪一定要degree holder 做囉

呢個可能真係要多謝HKDI
DI依家收生連portfolio都唔使睇
每年大把讀唔成書嘅走去讀
雖然唔排除有d真係有料
但呃飯食都有一堆
出到黎d老細見你識ps,ai就當你識design
鬼care你有冇degree
然後呢班就搶晒飯碗頂爛市
利申 唔係讀design

SW I,II,III都係D NGO自己編制
有大會既SWII係有非degree holder升上去架。

有幾多個
事實係宜家sw bachelor 都係好基本
你做ifsc,iccmw 呢d casework 都會想要degree 既社工

請班咁嘅學生返嚟，我係老細有幾低都壓幾低啦

我話俾你知有姐，無統計有幾多個喎
最緊要就有牌，都係果句，明愛港專樹仁出黎就唔好學人做case work
你好命既，樹仁入到羊震、教院入到明愛都28000起薪架
無牌就咪撚做社福

教院宜家有degree social work
羊震咁好paid 東華sw ii 都係26k

教院有SW HD，唔知執左未

青協仲好PAID，起薪掂到3字
SWII都係得26K 執左去啦

HD 起薪28k
我讀埋大d 師兄姐都係做到aswo 先有差唔多呢個paid

識人做青協話好撚惡做

呢D就係睇你入咩NGO囉
細機構，所謂中心主任都唔夠3皮
大會，一入都28K

Ic non degree holder 真係少聽

大佬，邊隻字話IC係non degree holder

係易入呀
出到黎做得辛苦啫

咁教院HD 28k果個係咩post

YOUTH SERVICE 主打SEN服務 既PO

辛苦同厭惡性好似兩回事

比較黎做乜
自己高人工咪得

30000叫中產? 唔好玩啦

入職3皮 未計每年跳point 完約獎金 轉私家搵多好多喎

freshgrad呀
講到成世3皮咁
兩公婆入職3皮 一個月儲2皮 6年(兩張約)夠首期

3皮其實只是岩岩好夠置業既門檻 普通醫生6皮先叫做中產

咁講咩中產嘅收入呀 freshgrad嘅收入渣傻鳩

咪係 講到3皮係中產咁

applied science 個d 科目睇數據好似係好低人工 (13k 左右）
但實際人工係仲低，因為起碼有一半人唔係做返science 工先拉高個curve
真係做返science 嘅大概得 11-12k

來生不做science 狗

中產根本無定義
30歲有層樓 月入兩個人加埋有10萬8萬我覺得已經非常之夠

Poly design degree 嘅人都講，根本唔駛degree，做嘅嘢都係差唔多
根本創意產業唔需要學位
除非關於人命，例如建築設計

個起薪點絕對對得住收生成績啦 applied science全埋大收最低分咁濟 係food safety慘啲收分高啲人工低啲遮

Food safety其實有乜撈
真係咁多lab 做咩

成日話poly醫療科個d人人工其實唔高 其他人做返十年八年就追到 但你諗下人地係fresh grad就呢個價 你十年後升職加人工會超過佢地 fresh grad個價但人地夠識升職加人工

你都識講十年八年啦
人地十年後人工都唔止呢個數啦屌你
人生有幾多個十年？

唔好再講啦好嗎

其實5寶開多d位啦
年年都開咁小位
相反有d科愈開愈多

我咪屌緊個班人

屌 自膠

識人讀food嗰科 諗住係考政府做lab之類
做左一年lab 死死氣轉行做hang Seng bank teller
講左乜自己參透下

可以話你知，好做嘅好撚好做，升到職頂薪高過上面一大堆醫療科，你去過d宿舍 展能中心 護老院就知，落手落腳做就嬸嬸或姑娘，社工係做輕鬆文書工作

仲要fg之後每個月接近20000蚊差距
一年240000 十年就差240萬
夠比首期有凸
你十年後加到30000時人地已經加到5 6萬

贏在起跑線

見到社畜都有人吹奏真係得啖笑

東大幾時先開Radiology
好想入

年年都話爆煲
同支爆樓爆一樣

讀多d書 呢句野比人呃左廿幾年啦 你仲信呀？

今屆EE畢業個d好似仲係鏗哥當年開始推既前一屆?

其實 poly 醫療科大部分 5-7 年就升職
所以眼見好多同事三十歲前已經五萬幾一個月
雖然唔算好多但都不失禮了

駁唔到..

但係加到max rn50k都係做到隻狗咁 退唔返個身個黎做份舒服工 你地挨耐左係office就坐房就升職

31469 BEng Civil Engineering 102 $19,890 80 $19,872 0.1%

垃圾冇加過人工

先苦後甜
定係先苦後又苦

細電同ISE真係理工之恥
佢average 仲計左唔少人去左考龜 / 救護 拉高晒個AVG

讀緊就要幫我含

垃圾科黎 , 咪撚讀。工程師又唔到你做，實質係做工程打雜，賣屎忽不停被屌。

申利：做緊，而家瘋狂搵政府工，搵到就轉行

其實啲thei civil仔考唔到牌
同ive hd有咩分別

所以工程同nursing 仍然有大優勢

出邊幾間大公司都炒緊人， fresh graduate 人工低， 炒一個中層就可以請兩至三個新仔，你咪繼續以為好景

睇路啊牙虫 雖則CIVIL真係幾威下，唔講錢既話

啱 實習個到既同事30歲未夠搵緊60k都只係敢睇新界樓

咁計既應該住港九就係有錢人

其實你點知考到，早兩年先第一屆畢業，行scheme a 都未咁快可以考啦 到時真係考到既話證明香港civil正式玩完，年年八大已經百幾人加埋thei同一堆垃圾top up

點知考唔到

電子難讀到仆街先得1.6k

1.6k
你係非洲讀大學

笑到卜街

難為早4年前26分狗沖入civil個班 先唔講本身呢行就算比你考到牌都係做狗。而家重要同班12分既Ive 仔爭做狗 比我係顧主都請ive仔先，大家都一樣行到scheme a(政府合約有要求要請幾多GE)，咁點解我唔請班命賎低價既ive仔 根本而家poly surveying同civil收分根本唔值 特別係surveying 啊豬啊狗讀個垃圾top up入行三年就話可以考得 咁d 八大degree仔dse 26分讀多人4年真係把撚

Poly eie係咁架啦

升職頂薪高
咁易升就好啦

工程之恥

有16k咁高咩

係poly自己都唔想面對

低/無工個啲唔敢出聲
但15-16k都有嘅

實情係一堆 11k 12k
之後有d去左考龜 做地盤雜工 waiter
或者好彩ge搵到條水魚俾份16k IT狗工你做
拉高晒

科學園執好多poly eie /imt ，15k avg

個個以為好好做，諗起我frd當年啱啱考牌升職做工程師。跟單工程埋尾冇工人要自己親自拎之炮仔去石矢。 個個以為呢行專業人士好好做，但事實係得業主同政府好做，但事實係唔識人根本入唔撚到。

每年出report都有人話有水分
懷疑係hr同老世成日係到發功壓價

打石矢

人睇人好啦

即使4間都唔易考啦 THEI 考到既 可以話係超勁 有乜所謂
同埋考到牌多數consultants 日日OT 人工又低 捱到都勁啦

Civil 比起structures 同 geo 合格率係最高。重未計一大班人靠去外國考ICE 轉返hkie

Social work原來咁好pay 早知當初狗衝

而家班civil仔同00年讀it果班人咁上下節墮

東華畢業生唔知點呢

有工都請左女先啦

死都死building 先啦 civil可以取代晒building嫁

社工

1.6k
希望果位師兄唔係讀工程啦

如果個市唔掂，你估building job會請讀開building先定civil轉過去做

應該識你

笑撚死我
你搵個護士帶班仔去camp 囉
護士咁撚巴閉

輔導只係社工其中一樣工作
講到人人都識輔導，社工就無存在價值
無社工，移家咁撚多sen 邊個處理？
老豆老母又唔識
比護士搞又識處理？執藥比佢呀？

護士批唔批到醫院免藥費

唔撚識咪尻up 啦
HD Asso fg 無可能有28k
佢地唔讀degree 一世只可以做swo, 做357年跳point 先有機會上28k

呢個表好似話係全年人工除12喎

應該係swa
不過果位巴打話有咪有囉

即係話班護士對住班sen 都係一樣無用
講咩社工唔值咁高人工

人地做左既野你唔知就話人廢

你唔係覺得護士唔識處理呢啲case呀？
讀過nursing先好出聲啦
社工淨係識打電話9噏
無錯 社工係冇存在價值
同埋你個井底之蛙唔係以為護士淨係識執藥呀？

Sorry 我都打錯埋

理論上degree 先做到aswo a仔
A仔fg 價跟足point 先有29k
最近調整薪酬應該有30k

所以hd asso fg 有28k
我真係好好奇邊間機構邊個project 咁有錢
請個swa fg 都咁大手筆

護士真係最神聖既職業黎
好辛苦

你地真係慘

其實你地護士講到自己成日咁忙
成日做完自己野都散曬啦
會有時間深入了解一個病人？
會同個病人開組
帶佢參加program ?

我當個病人有精神病
除左藥品，仲有其他方法幫佢
係唔係食完藥，出左院代表可以正正常常係社會生活？
你地醫療行業做左自己做既野
但唔代表已經做曬所有野
佢地出黎適唔適應返個社會，社工可以係呢一環做野
所以係要好多專業去配合合作

梗係請Civil

你除左講到社工識輔導之外都冇第二個point
你老左瞓廠痾唔到尿賴左屎都唔好揾護士

你真係慘q

無話社工剩係識輔導
輔導只係其中一樣野
有好多野你地護士都做唔到
唔同我地又要笑尻你護士廢？

一定係請civil先 civil先係傳統既建築科
bem識既野civil基本上都識
building management 2奶科 落過西就知 即使大樓
contractor 下至site e. 中至site agent 上至PM 全部都係CIVIL人
consultant 直頭bem/cem 入場券都無 are/re 無你份啦
做過E行都知 連rss t3 ws To supplier lab都係civil撚玩晒

bem/cem根本係一科乜都學少少 乜都唔精既科
學少少bs 學少少arch 學少少qs 學少少bs 學少少civil/str
想做surveyor無你份 想做engineer無你份 想做arch更加無你份
係好搵既就唔會得city poly 開啦 city cem直頭好似上年最後一屆收生

bem/cem高人工 只係因為contractor 6days 落西 朝8晚6未計ot
thei civil入contractor做ae 都22k啦 未計ot

咪由佢係到吠囉
係呀 你地護士做好多野好辛苦啦
最後咪又係同ha 既msw 差唔多人工
我地做少你咁多野好唔gur?

我剩係講
生涯規劃
你班護士識年年update 升學資訊，同學生傾出路？
學校有欺凌
你班護士又識點處理青少年朋輩關係？

呢啲除左可以同輔導形式去傾
可以用program, camp or workshop 形式去做
咁呢啲護士又識？
人人唔洗學唔洗經驗都做到？

你地護士專業當然有野我地係唔識
但唔代表你識一少少社工skill 就可以取代社工

最簡單你夜展埋班邊青身都唔係個個做到
咁點解社工無存在價值？

社工正正做緊呢埋所謂「係人都識做」既野

理大撚知唔知computing定cs多coding學

好想瘋狂做programme既assignment

其實都係想比你知道你自己對某啲行業有幾咁無知姐，我對護士呢行認識都唔深。
不過我唔會識個少少就出黎笑尻人囉

我諗你應該明我講咩

Ching 唔係同緊我講掛

十幾年前, 放射出黎得萬一二蚊人工，十年人事幾翻生，真係邊個估到

大家都係輔助性職系都可以嘈一餐

你都知你地做咁少野又扮晒野咁係度呃飯食呢

起薪啫，如果你知醫療科十幾年前人工係點，就知醫療工長期跑贏大市，但醫生好似無加咁多，同護士人工個gap窄左

唔補master點排隊升呀
讀得來都3 5年啦

醫療類有保障 唔係人人都做得 又唔怕中年失業

更係年年都+3-5%

收生睇黎一年比一年高

接受唔到phy chem bio系出黎會咁。。。
明明中學理科生幾乎必讀既科目
上到大學同出到黎社會做野會變成咁

唔係專業
但你可以試下

我個名

因為係人都識做
Google 都得啦

得罪講句 社工幫親既人 十有八九都係社會寄生蟲

同fg一樣 經驗唔值錢

輔導洗咩學，幫人解決問題唔洗用咩技巧，識得地區福利就夠
工程、電腦就真係重要啦

我同意你所講，性格同人生經驗更重要

依家讀phy chem bio緊係為咗大學入醫療科啦

人工已袋,理撚得你

社工真係overpaid

偽專業

如其搵虛偽社工輔導，不如搵連登仔仲好
班社畜唔會講真話

重話it 好搵,做到隻狗咁都係得萬幾

雖然有frd讀緊，但認同overpaid

Pish

見到啲人葡萄社工份糧好似好高咁就周圍吠就好想笑 唔gur咪去做下社工體驗下

連登仔質素係咁上下

你覺得心理學係唔係真科學？

其實SW啲knowledge係借 論in-depth係一定冇SPA(Admin嘢) Sociology(ideology) Psycho咁深入 反而係每樣識少少 咁高pay係有SWD保住而己

過多5年，當nursing掂到4字嘅時候
工程應該都仲係2萬頭

5年後推post見證

POLY COMPUTING 18-19分入到有17000仲想點
你望下MECH先
三大CS未高返D

其實OT係依方面都做好多

有錢人自然禿頭

笑死
如果有註校護士嘅話你班社工仲唔失業
根本護士嘅role除左caregiver 仲係 consulter, educator等等
根本社工學過嘅所謂嘅skills 護士全部都學過

Sad but true

電動車

升學輔導個d社工咪又係臨放榜同之後幾日彈先出黎
有事同要追數先出現做個樣，平時咪又日日坐係office

開組帶program帶camp仲好笑
屌你老母啦，不知幾多機構呢d活動推撚哂比d pa同pw去搞
唔好講到自己有幾神聖啦

其實好多專業都overalpping，爭resources
要飯飯都識d，又唔可能好深入

處理人與人之間嘅關係根本係睇你個性格
社科啲吹水野真係得啖笑
如果唔係有牌去保障，得罪講句根本係人都做得

咁教書都係啦

有咩好嘈 人都係自私既 緊係想人地死 自己唔洗做都有錢收就最好

耐唔耐就見到呢D POST

又唔見有人去嘈下醫生律師 因為佢地知道一來真係難讀/難做
二黎知道自己根本唔係果皮
唯有轉移下目標發洩

無啦啦變左罵戰

一般人觀感都係社工workload比其他專科低
見到佢地咁高人工自然葡萄

其實人工都係兩皮有咩值得好葡萄

其實應撚左你點解教院出黎都有28K，自己搵下依家SEN出緊咩OFFER請人

無人講過NON DEGREE HOLDER係IC位，COMPREHENSION咁差，明愛手足?

即係thei degree都考唔到engineer 牌？

社工根本鳩up當秘笈 你同人講帶人去camp都係專業